2017 入境事務主任 集中討論 (3)

等

筆試應該差唔多出？

留名

有email 未

dklm唔通今日又冇

好似仲未考曬

7號仲有人考緊
預10號出email 14考啦

分左2batch wor

我指batch 1既fib

24

推呢個

推

跟返以往經驗,fib信係一次過出定會跟fib日期先後咁出,會有delay咁?
利申:第一次考

一次過

話月中開始fib,但仲未sd email

聽日或者星期一吧

一係聽日一個禮拜一喇我諗, 等待真係好辛苦

immd recruit話6月中fib係tentatively咋
可能又推遲

咁應該差唔多

15號考果陣佢都話6月中先有email

lm

lm 等到j都長

Lmmmmmm

大家會點準備fib既處境題？

有冇人收到

收到先再準備

又要等到星期一

巴打見你海關入境兩邊走

pish

我freshgrad，咩都報下。你應該該都啦

應該都係

我15年grad，做左差唔多兩年野啦

好似懲教主任post都見過你蒲頭
咁巴打之前有無報過？考成點？

入境收左皮
懲教等緊fib
海關等written

上年前年無考過？

冇呀，之前諗住係私人市場打滾，但發覺好難發圍，所以今年決定考

反而入境過唔到group in
其他2個好似仲foul得人多喎

炒左csdo written, 唔知咩事

唔知乜事，我所有fd都過到入境GI 好柒

中文嗰篇好決定性呀

下。你點知？

有親戚係入面做高級主任，因為中文係situation question，睇你點解決，亦都係監獄入面會發生既事(性質類似)，所以會睇重。相反英文就正正常常有鋪排就得

但懲教written都炒,搞到我對入境written無咩期望

入境app test要求都幾高

入境Ap test 輕鬆啦

immi 份app test 好易。。。易過cre

中英文算深喇 相比海關

中文還好,英文好難

cre app test難過海關同入境,但另兩份就見人見知

巴打要練下中文先得喎
一個成語錯咗2個字

同埋係apt test 唔係app test

巴打GI impromptu 表現點？

唔知點操 無從入手

利伸: 炒CI written CRE all 2 + pass

auto correct 柒哂

me too

2 batch written email 幾時出？

預十號左右

正正常囉我覺得....不過我係好似第二日考，啲人好撚勁，可能我被比下去

過到CI written 但撞左旅行 無去group discussion

咁即係24號考.... 次次政府D written都係星期六

個陣第一日考,d人都好勁,但考筆試起碼見返7成同組人

唉，你地加油

巴打,可能你海關同懲教都掂呢!
自問海關個陣GP IN好過入境個陣,但反而FAIL CI GP IN

幾時有FIB email 呀

今日有喇掛

有都係分批放，冇得急

海關同懲教都收左皮

好驚

上個post好似有巴打話上年係一次出晒?

越黎越緊張

希望同各位一齊入到FIB

出fib未呀

好想快D知呀...有就有無就無,好過係咁等

暫時咩都未收到

同一batch 係一次過出哂
上年都係

上年考完體能即場派invitation letter
點樣一次過出曬呀

應該都係ard 5點出

上年fib之前個關係體能?

yes

祝大家好運

好忐忑

希望咁多位巴打齊齊入

仲未有

好淆底

有未啊dklm

係咪今日都唔會有

但禮拜六已經出左比in service既人喇wo

會唔會佢地考六月中？我地最快考六月尾，所以無咁快出email

等待真係好漫長不過6月尾好 6月中考撞旅行期

未出fib email, 咩機票都唔咁訂

半年前訂左平機票 不過撞期都好過冇

你地係咪都係五月中written?

係啊13號

係啦，5月13，center 001
有無人知有幾多個center?
大約幾多人考written?

利申center 1: 260人

7個center, 每個少過200人

少過300

咁姐係有2000人。
有無500個會去到fib

我覺得未必有, 今年收100個IO, 假設每個batch收50個, 可能每個batch得300人入到fib

但上年一開始話招80個 最後好似收左超過200
好似有人話fib in左1300-1500 （香討）

今年都請咁多就好, 上年真係黃金機會

5點了

今年應該都係
財委會撥多咗入境開支

唔想等多日喇

咩黎？

今年應該唔係 財委會係撥來季開支

又一日

又無

1800係咪收左工？

上次筆試六點幾出email

但上次禮拜六

仲等緊筆試email

X2

改咁耐 定係重新set passing score

應該出fib先過下擺written

佢地最快7號考

黎緊幾年都係黃金機會

師兄點知？

去到FIB都仲有咁多人

都有機會多，因為fib 之前的測試，唔係鬥高分，係pass，去到fib 先會連埋前面一併考慮，所以多人少人講唔定

係咪又要出黎講
可能全部連登仔都冇email

世事看透了

好不安

x2

幾時有2nd batch written email

end of June

又一日漫長既等待

快小小開始派啦好嗎

全人類都好新吉

等到唔太緊張喇

現職

即係現職既最快聽日fib?

Service 係咩意思，內部升遷？

得4日通知 ?
雖然有心考會一早準備 但都太少時間喇掛

咁巴打知唔知第一batch final int invitation幾時會出

in service即係現職 (助理)

仲唔出。。。唉,就算fail都比人快d知啦

fail 是不會有通知的

官網更新左,自己無email,味知fail lol

更新左

去睇完 唔覺佢更左d乜

i mean if...

我諗佢今個星期尾先有🤦🏾‍♀️忙緊in in service人

巴打話如果官網更新左就知自己冇email fail

乜我講得咁唔清楚咩

真係幾

IA 好似今日開始出CALL

七月到入班 差不多了

總之希望immi快d出結果,呢度個個巴絲有offer!!

等待 好漫長。。 希望今日出FIB email

有冇人有內部消息知幾時開始派

IO有冇waiting list？

FIB完咪有

留一留名先

利申：5月4號考體能

又五半啦

又久等

仲未有第二批Written

咁又一日。。睇黎fib delay硬。
可能六月中係in service 個d fib 先

遲遲都唔出唔敢買機票book酒店

Lm

X3

6月中去旅行而家放心晒

X4 不過係男朋友等緊

莫非又要下星期。。

大家集氣

聽人講依10年懲教個邊內部升多左
唔知其他部門係咪都係咁呢

入境呢啲冇呢支歌仔唱啦

一有e-mail電話就好緊張
全部唔係

睇黎又要開始等聽日

等到幾時 唉

io final in緊d in-service

師兄都係？in 到幾時

考ia經過見到咋

in service 洗唔洗考體能,group in, written?

緊係要

appointee 就唔洗
outsider 就要

又差不多一星期

希望聽日會有啦

可能又下星期

X5

我就諗緊幾時開始搵工

至少廢青到8月

廢唔到咁耐 哈哈
雖然7月中先正式GRAD

去飽旅行先做野

6月尾去旅行 呢家仲未出email

我都打算8 月去多個旅行
不過我唔係FRESHGRAD

希望快D出EMAIL，得唔得都快D知

我諗最快都要19先開始考？
希望你唔會撞時間

等咁耐

希望呢1/2星期有結果啦

係咪一樣至少14日通知?

我第二日考pt 諗住有fib 都頭幾日，點知

有冇人知second batch written大約幾時考?
或者first batch出email時間同實際考既日子隔幾多日到?

照咁睇七日都偷笑

定係已派FIB

收email同考隔十四日

咁基本上可以推斷到係24號考～

今日派啦好嗎

如無意外，又一日

gi 同pt 考哂未

肯定係10號出email? 因為果時佢話end of June先出
我心諗 等咁耐

end of june 先岀？ 七月先考。。。

真係6月24號

大家等收信

希望first batch 同second batch今日都會收到email

嚇撚死以為出左email

唔通係聽日

有冇人已收到24/6 written?

上次六點左右

希望今日有

仆街 搞到我係咁F5

我要written email

我要FIB email

想問下written其實考d乜？
我知分兩part，一part係考中英文作文，
但另一part呢？

90條MC
中 英 apt 各30

官網咪有囉屌。。。

就快出了

Confirm 今日出email?

頂撞左旅行

second batch written or first batch fib?

睇個樣written

好驚嚇

其實一早寫左6月尾

Second batch written🤦🏼‍♂️
如果海關written 都撞埋我真係疊埋心口留港考算

上年年尾plan

出左written email???

你幾時去呀?
海關written最快都7月中啦

6月22-27
海關無撞就好了
入境...下次再戰

未有

未呀，但過到體能一定去到written ma

Sor 以為你講海關，搭錯線
海關入境都未有email

好有信心

乜都無

咁講法即係同CRE d 題目差唔多？

另外想問下，考CRE果陣考左Basic Law，呢次written 係唔係唔需要再考？
直接唔去attend個BLT就得？定要講低？

Ching 收到written?

未

唔考自己走，要考留低

有無人收到second batch written?

係未出啊可 定我rip

未出 巴打放心

開始等到無哂感覺了

一分鐘前收到written email
講到成pat屎都有

出左？

係 24/6 written

你係幾號考fitness架

26/4 fitness
剛剛出 可能未send得切呢

我五月頭 唉 可以放棄

收到 27/4考

巴打幾點收到？

啱啱收到考written test嘅 email
我5月4號考體能

5月2號考...
睇黎冇望了

我也收到了，8/5考

5月12有未

5月17

fib 呢

收到？

收唔到

咁夜都仲出email

有冇5月1x考人收到

官網話出 email 出到 13號，
得番幾日應該chur住咁出email

難過海關？

我fd做緊海關督察，
當初佢考IO 衰咗喺 written 呢 part，
佢都話入境written test 難啲，因為入境好睇你枝筆

幾時出1 st batch fib

求fib

宜家派到邊日

好似停左係8號

16／5 未收到，好驚

唉哂5月11考收到喇
撞旅行屌

我5月11考

28/4考體能，岩岩收到

5月11收到written?

有fd 16 /5 號都收到

Molamola

Batch 2. 8點收到信 2nd round

你幾時考？

Molamola x2

12

同一日會岀哂的，之後幾日做buffer

較時間Auto send 的

16/5 到而家都未收到，唔通真係 gg ?
自問當日表現唔錯，同組人之中算係最好果個

屌 24/6 撞yeezy release

未出姐

好似已經過左516

暫時出到16/5

岩岩收到

17/5考

18/5 都收到

已收

唉 真心已經準備左成兩個月，當日group interview已經係最好表現果個，
但未收到email

IO written 唔難bor認真

5月19考，收到

31/5考 收到written

再check 多次la

搵唔到

fib呀

收到written

我都唔清楚呀，
不過當佢係難咁去考，到時發覺係易啲都無壞

1/6考，收到written email

5月15考, 自問感覺同你一樣, 未收到

咁...fib 呢

zebra mola mola

想問點prep written

有啊青 祝大家好運

一樣啊青 冇conclusion+1999

我都係
成組講得最差咁滯都有
好意外

到底咩事, 唉收唔到, No. B13XXX

大家收到email嘅俾心機prep

今年同上年一樣會請好多人

呢啲機會唔係成日有

IA 個面今年俾人屌到上天花板

點解

半個鐘前收到
31/5考
努力溫書啦各位巴打

應該係stress interview

而家yeezy都唔興親身排隊買啦

唉
當日com 題我負責開始，寫題目，中間有respond，都有讓哂所有人講野先做第二round發言；
而discussion又係我做開始，有respond其他candidate講野；
Improputu全組得我同另一個可以流暢無停過咁用哂成段時間。
但結果

其實會唔會係佢地admin出錯

same here 唉

師兄你考生編號幾多? 我B13XXX

可能未出哂

會唔會你佔左太多時間 無引導其他人講野？
或者你講野唔夠得體同信心
利申：grp in淨係參與討論 聽到唔明就問多次人點解

等下啦巴打

有冇io tg group
岩岩收到有written
之前冇入過啲io group

是唔是派完啦

B141xx

我要FIB 呀

收到email

invite me please

tg charzz

molamola
我B18xxx

我都唔知
但應該唔會，
因為我都無做過任何aggressive行為
唔通我得罪左madam

時也命也。。。上batch 都係一日岀哂email...節哀

係等緊panel 出面有冇柒到呀，都入record

可唔可以加埋？
tg varanedved

16/5 group in 收到email
利伸 本身覺得自己唔得

咁都收到written
同組有人aggressive到其他人未講野就出去寫題目 group discussion又霸晒時間講，搞到有人講唔到野

食野算唔算
如果唔係應該都無，
除非我個樣得罪madam

其實我諗緊，
會唔會係因為我仲剩返大約二十秒就出去寫題目。
因為果時全組都已經有共識，個個都唔知講乜，
我唯有出呢招應付。
（但出去之前有問groupmate, 好唔好而家等我出去寫，係佢地agree我先出 )

你幾時收到

應該唔太關事既，定係師兄你impromptu 果到講左d madam 唔岩聽既野

應該唔會排
唉，好灰

樣子問題，應該係

果個男仔individual果陣madam塊面西晒

你幾多號gp in?
我果個madam係西哂全部人

我係咪同你一組

點會

你地係邊考？

會唔會好多時都有咁既人

17呀
反而我組果位madam淨係西果個男仔面 我講到甩甩cutcut咁佢都冇西

佢地係咪都西口西面架啦 覺得又悶又無聊咁

我果組好離譜，唔記得7個定8個人，
除左我之外Impromptu得一個定兩個識講，
之後有一個唔識講但識拆字，
其他果d 全部鳩 up + 用唔哂時間，仲做自我介紹。
有一個仲過份到對住個madam講話impromptu d 字好難，佢同佢個friend都唔識講

9點半收到email

B164xx

加埋唔該
tg Alicebe

可唔可以add埋pls
tg johnny4886

加埋我 troller101

tg cwy030

加埋唔該 我都收到

食野 唔係掛，最後見大sir 先來食野，有啲危

呢個真 好多都唔識個生字鳩up 估下madam 呀sir 一日聽幾多how to deal with difficulty/unknown in life

算啦 今次唔得咪下次
你睇野同考你果個睇既野點同
自我感覺良好冇用

Tg: mk11323
Thanks

今日出曬了 2nd batch

我嘅意思係係長櫈等果陣食。
上到去就無食。

5月10號考 夜晚8點幾收到email了

8/5 收到email

當日grp in 係com discussion question果時有sorry for interrupt.

9/6 21:06

29/5 收到email
可唔可以加埋我入tg
tg: alex0717

我group in果時禮讓到傻
傾topic 講得一次野
Discussion 講得兩次
不過我有係咁回應人

Impromptu 抽到兩個都唔多識既字
揀其中一個流暢地講(9up) 足三分鐘

可唔可以加埋我入tg group

tg : wtw992001
加我plz

加我呀唔該
Danielokk

我換衫個陣漏左個號碼牌係更衣室，比個呀sir執到 出黎屌左幾句，話少少野都無心學咩人考IO
照有written好彩

已經變左tg group post
好on9

Tg: chriswong123

tg: don04

Adi uk 個到起碼3-4對

Tg: landdd12

年年都咁,現階段根本就冇野好係tg講 又唔係有咩秘密

唔好再tg 喇，有咩響度講喇，唔好on99

13/5考嘅有無人收到email

樓上有

tg: tysiupi

等緊FIB

講得好柒竟然有

6月24撞左屋企人旅行結婚

有gp唔該加埋

其實應該係按center出email
所以唔關你邊日考先事既
上年我考先過我朋友，但佢收到先

成班on9 t乜撚野g, 死番香討好冇?

入到group 又咪on99 無野講

班柒頭5p唔屌唔撚化

根據往績 兩batch加埋大概5000人有written

正確

咁再入FIB 兩batch加埋又會有幾多左右？

兩千內

今年轉procedure都係想foul多些人，我估兩batch得反一千人入flb

我覺得1500至2000
上年都收200人 今年唔似會少過上年
1000人收2/300比例上好似太少

報紙寫話100 IO, 130 IA
係咪經常都收多？

IO唔知
但IA全年 唔會130咁少掛

this year 600 IA wor they plan to hire

會唔會吹大左

一定無禁少
次次都收多好多人

Not surprising
今年西九，港豬澳，蓮塘口岸都落成
好等人洗

24/5 1145 gp in 都琴晚收到了
有冇果日嘅巴絲打？

24/5 13:40 都收到written test了
講到咁柒以為一定無機

in service
believe or not
your choice

咁IO呢？

啲老細係報呢個數
但下邊人手做唔做到個數又2 回事

話100
上年夠係啦
咪又係請左200

how abt io?
How many people they are going to select to FIB?
And how many they are going to hire?

Add me please that: wl8888
Thanks

有無23/5 收到

其實應該已經...派完...

not fewer than last yr
so be prepared, seize ur chance

U are also insider?
知唔知幾時會出first batch fib invitation?

入境我自覺in得極好就收唔到信
相反海關in到成pat屎咁反而過到

上年80最後over 200

我用入境同你換海關

Soon
appointee io fib完咗就到outsider fib
btw, 今年校長又會坐board

而家個校長🙈

張定基，大家記住個名喇

我想要返之前個個😂

藍藍 第幾週啊

哈哈。出左黎做左野喇
我未經歷過張定基年代
但其他師兄話辛苦既

經歷緊張定基年代
其實都無乜野 （無比較）

聽閒係口水佬？

同你調返轉,覺得海關gp in好過入境。入境有信,海關無

操pop辛苦嗎師兄

海關好定入境好？

收到都去唔到

各位巴打加油

咩事呀師兄

據非正式統計，上年超過一半人都係校長請，所以佢in你嘅話其實係好事

(但係預咗要俾佢cheuk到飛起)

校長都in人
咁有heart

人在外地

APPOINTEE 7 月頭IN完？

5月頭考左written
想問下係咪未咁快派fib?

就派 應該黎緊幾日就有消息

網站好似話6至9月有fib

上星期講到依家

好似都幾多巴打考24/6

自膠 原來得呢日
btw 26/4 前日收email

我想問下中文作果篇文係咪實用文果D黎

希望今日派

想問下mc係唔係好似cre/海關apt test咁？

5號考 9號收到email

集氣求fib

有冇Ching可以分享下點prep written test?
岩岩考完CRE都覺得英文有D難係咪GG
同作文又冇例題 想練下呀好耐冇作過文

整體難過cre, apt test 易d

我都想知 好想溫 但又唔知從邊個方向

其實係你本身個語文底，兩星期好難話溫到，睇下自己以前d 作文囉

FIB email pls

Email我啦

唔知幾時先會出FIB EMAIL 呢

希望今個星期有

等到冇晒感覺

+1

通常IO係咪好少一請就請fresh grad?

請好多fresh grad

＋1 已經等到冇咩感覺
唔知會唔會有人打過去問？

真係？想問點解

年輕，有學歷，無經驗，任捽唔嬲

咁我諗多fresh grad apply同過到前面啲test 都係原因既
未必係個board 既preference

培訓一個officer要好多資源，後生絕對有優勢

其實fresh grad同做左幾年野既人都係有同等機會
只不過fg岩岩grad,無咁執筆忘字對fib之前既test有幫助

都MAKE SENSE

唯有下次再戰

希望快d出fib...

＋1
我諗出EMAIL個一日 應該心情會好激動

就算真係fail都想快d知...

多謝有大家陪我等

大家咁話

大家夠鐘集氣了

集氣 fib

Fib

官網一日未UPDATE 應該都唔會有EMAIL

想問大家點溫written嫁？(寫長文個part)
係咪好似jre咁？

我冇考過JRE
不過我就有睇下報紙咁

我都係溫番之前準備group in既野，想睇有無巴絲有多少少資訊

曾經諗過最早6月中interview, 8月前就知result, 而家6月中連email都未有

打過電話過去招聘組,線路繁忙

曾以為今個星期自己就會FIB左，然後九月有班入

好波，不過似收左工？

5月10號in體能 今日無written test email係咪姐係收左皮

Email 只派一日

Me too

等多陣啦
batch 1個次
我係7:41pm先收到

我都以為如果有fib,今星期就見。。
又一日了

我諗住7月IN
6月中會收EMAIL...

2nd batch fib都黎, 1st batch仲未fib ?

呀sir做野唔駛你教

會唔會2batch 一齊入班

唔會啦

除時一齊fib

無可能啦
頭班出埋班，尾班可能先啱啱入去受

兩batch會隔成半年？

KEEP WAITING.

會呀 上年尾班依加都仲係學院

sure~ 通常 九月入第一batch
下年三月就入第二batch咁

九月派offer但入第二batch咪有半年空窗期

通常臨入班先call人 vetting

大家集氣，feel到呢幾日會出

我上兩個禮拜已經有feel

有一日

通常通知到入班要幾耐
我宜家份工要兩個月通知

驚乜呀，入到班你賠錢都會入㗎啦

你有fib先諗啦

你過左fib先諗啦

你過左vetting先諗啦[/quote]

[/quote]
Fib出email先講啦

Fib出email先講啦 [/quote]

下星期出

你又知？

你打左去問？

in柒巴, we trust

信你

我全力海關 呢邊鳩考

過左LE?

對

柒巴咁多風收到

有咩想g
其實都fib無咩幫到

其實佢d task唔係睇你做唔做到
而係睇你表達清唔清晰，點落command，同埋做唔到時點樣嘗試用第2個方法去解決
利申：上年完成唔到個task都過到去埋fib

已g 唔洗問

點解你唔撚洗訓

毒撚係咁㗎啦

共勉

你啱

柒巴

有冇人都收到信？係基本法result

咩信？

收到呀

Only basic law result?
No fib invitation?

無呀, 得blt 個分

都未必淨係哩樣就肥你, 最好睇一睇report

唔洗睇 因為 ....

因為乜

友人直接講

blt上唔到9字頭

係咪真係佔10%？

Blt 幾多分先叫ok

written 過唔到，blt 一百都無用喇

問錯一題就埋你單
好難

我指個面試好難

但我明 今年唔好再柒就算

我有考BLT但收唔到信，係咪即係收左皮

唔係
無明示漸幾多分

無知問多次 係咪考左CRE就唔洗再考

出左咩？

理解，資料整合能力fail

巴打 io ia 都有final in ?

係

blt都有分level，有d工degree係min requirement
咁佢考果個blt就唔同程度

thanks

講緊舊年?

搵人練 group interview
有興趣請 telegram 我
想考所有紀律部隊都可以

依家邊會練Group in

FIB ah

其他野嗎

BLT都有result
我諗FIB 星期一有🤘🏾

好大機會啦

個個禮拜都有人話大機會

六月頭講到依家

written paper 1 有冇話做既順序點做好
有冇過來人答下

同埋遲d考完係咪有得call report
到時佢email會有寫點call ?

上immi 網 有份form 申請
email 無教點申請

集氣

要集氣啦，feel到出緊嚟了

都有feel左大半個月

今個星期五前應該出掛

官網話6月中開始fib程序，佢點都今個星期派啦
除非delay

唔會de啦 BL個分都出埋

筆試有無tips ah

有
做快d，唔好停

FIB pls

Fib pls

寫岩岩夠字數夠唔夠pass

IO有無人收到FIB?
13/5 written

6月中最後一日都過左 信都未出

仲未出email呀 大家一齊等

我硬係覺得今日好大機會出，可能6點嚟料

其實大家係咪都準備得好充足？即使未有FIB通知

官網都未更新 應該唔會今日出

我覺得左成個月

乜都無準備過

有email 就準備

已經等到就黎冇左回事

上年等final result 等左5個幾月先出email

即係完左vetting 再等5個幾月？

you mean reject letter?

又一day?

今日應該都唔會有 官網未更新

由考個日計起等左5個月先有reject email

有咩好study 除左fib

咁就唔係study gp啦

算9數啦，啲咩study gp 入面啲人都各懷鬼胎㗎啦

班人入去攞料咋嘛 有實力ge洗春join study group

主要係想知FIB問你咩

佢咪又係想人比料佢

屌你有實力既唔使上連登啦

我當自己無算
有當bonus

唔經唔覺已經二十日

真

今日出IA

pt?

有預感

今日都係冇…

重未出IO FIB.... 定係我無

未出

我諗住比我FIB我都辭工。宜家好L辛苦

same
巴打io 準備成點 written 有冇信心

無準備無信心
上次fail海關written

有fib先準備

今星期岀io fib?

Yes

有冇人知英文作文係咪考argumentative essay?

有冇爬文呀屌

yes左幾個星期

呢樣真

又一日了

明日復明日

說好的六月中....

變成七月中

爛尾

爛撚晒

我上星期五先返黎留言架

上年考復興傳統印刷業

今日或者聽日有？

睇嚟今日都冇

聽日六點前應該會有啦
但應該99%出唔曬
Recruiting team太多岩岩passing out

咁巴打知唔知大約會有幾多人有份fib?

上年1st batch 700到

Last year 1300 la
Not official number

1300 係total 定first batch 有fib?

有friend 響入面做講你知？

果位巴打好似現職

會唔會大家一齊無fib offer

又要講, 可能全部連登巴打都冇

今日有好強嘅預感會派，巴絲們feel到嗎

聽日筆試巴絲 集氣

加油

咩都無準備

會唔會係今日呢

好驚筆試

唔知點溫

之前問過 可能係官腔
但佢話仲未有schedule 出 results

你幾時問？

等到傻

今日都似無, 官網無update

筆試 集氣

Feel 唔到

今年筆試係咪同往年一樣

希望六點前有fib 通知。。。

希望左兩三個禮拜，麻木左。。

筆試英文好撚難

一齊集氣 集氣者聽日pass written

肯出未

會唔會等埋聽日果批
一次過出fib

應該唔會掛
第二batch改埋卷，最快都7月中

似係一齊train

點會呀

me first batch!
照幫各位巴絲集氣

聽日考好淆

大家聽日係邊考 想睇下有幾多個考場

利申：天水圍

等到下batch written都未有

青衣

元朗

葵涌

各位巴絲聽日written加油
1st batch集氣

由六月頭到而家,總有人話今星期會出,點之到而家都未出
有巴打係前兩頁講今日會出,但99%出唔哂,點之1%都無出
所以大家都係平常心等啦,返工既返工,搵工既搵工

到左下個星期一 又會有人話
「今個星期實有」

雖然我都希望佢地講得中,快d出fib email, 但我都由日日狂mon住,都變左一日睇一兩次算

今個星期實有

招聘組當我地撚狗咁撚

考過CRE 基本法 係咪到時考晒中英文 直接走人就ok

Yup, 好似係入到 final in 先會叫你提供基本法成績證明

BTW, 聽日青衣考 written test

想問聽日基本法係中定英考

泰文

巴打

巴打一齊加油

無乜點準備written
時事靠食老本

Paper 1 真係要睇一睇份卷望下邊啲part有把握啲嘅就做咗先，因為真係好撚大機會係唔夠時間做要亂撞

X2 呢排都忙緊搵其他工

中 英 apt test 係1.5 hours 一take過
定好似海關咁分開派？

我都未考過，但見入境網上個指引係寫埋一齊，我諗係一take過掛

聽日實有

Paper 1 1 take 過。會休息一陣
再考作文

見到有個空少行入青衣考果個就係我呢個on9仔

大家少左個對手 我起外站返唔到黎

師兄現職IA?

No

大把時間啦，份卷唔難

師兄岩岩話佢做空少

咁sad巴打 一早swap或者port sick嘛

邊諗到大陸冧到咁樣

有冇天水圍考嘅巴打

元朗 x2

岩岩見完工 著左suit驚去到好奇怪
諗緊換唔換衫

唔會啦 邊鬼得閒望你 驚熱死好過

好似換咗好啲

元朗x3 屌好撚遠
btw唔記得print email

勁撚遠 住沙田

Rip

好撚緊張

印到啦屌

緊張過考JRE

計算機使唔使有hkeaa?

無帶計數機

你們又少一個對手lu

天水圍

即買左

葵涌係山上面
附近乜都無
我連校務處都問埋

屯門考既朋友

最後問左今日番學校搞活動既學生
借到

好感動😭😭😭

果日都唔記得帶 但好似其實都唔洗用

聽到有幾條友係咁話搵西裝友

大家加油 幫我考埋

感謝頭先係青衣uber車埋我既巴打

坐第一排好有壓力

大家咩環境

已炒

卷一都幾簡單

中文好難

英文份作文收左皮
明明自己都tip過呢題
但都係唔識寫

英作 堅難。。。

中文真係勁難
又準備等個幾兩個月

agger
作到屎咁

巻一有啲真係要撞 特別係成語

兩份都係岩岩好夠時間

卷一我由尾開始做
頭13題唔夠時間做
全部鳩撞

我個埸有西裝佬

有冇巴絲share今日中英文作文既題目係咩

777巴打想問IO check 唔check 馬會戶口？
唔check意思係幾千幾萬都都ok?
幫個賭仔問

同你exact7ly一樣
英文閱讀理解冇睇文直接做
英文作文唔夠時間仲要9作

好難 我又唔熟 冇野講

可能等個幾兩個月既結果係話比你聽
你要再等多一年

點解唔限死自己30min一定要做完一part
做唔完就skip
好似話是但一part錯15題就即肥

每part都要合格 你半part英文撞既話下年再見都得

其實冇人知佢個marking criteria

佢點會咁得閒同你分part計分

想問係米拉curve

卷一我做完仲有十一分鐘淨
因為我知後面送分題所以前面做得好快

話時話中文作文好陰濕
前半講活體
後半轉章講遺體

拎過report睇都知

所以我諗應該要跟佢最後叫你俾立場嗰一句為準

點會唔會

有幾難呀 電腦做咋
MC卷用機掃 十分鐘就掃晒千幾份卷喇

呢個真 佢set到條題目咁窄...
好難講啲economic development以外既野

不嬲都要過關
係分part計

大把啦
講下job market
Tourism
Trade & logistics
已經3大point

我寫
1. Tourism
2. Logistics(Cargos)
3. Career opportunities

點睇

咁基本上一樣

Check

如果係都冇計
第一次考乜柒都唔識
等下次再努力

但中作好似一般 太耐冇掂

巴打你同我咁似

Batch 2咩題目

Wow一樽

因為根本就係得呢三樣 出題條友

後2個一樣
最後一個
轉左講港珠澳大橋同大灣區規劃產生協同效應，互補不足，快d起好條橋飲頭啖湯

想知有冇人寫反對 可以寫咩

政治不正確

一開始想寫反對
諗唔到pt轉返做支持

但師兄你啲points都幾靚

因為已經冇曬貨
得返d時事貨唯有塞落去......

有無人知 入境處 學堂生活係點?

夜夜笙歌

好期待

有fib再算
都唔知自己考成點

咪就係比人罰同無得訓 同其他紀律部隊一樣

我印左email但唔記得帶
有無熟程序既巴絲話知會唔會落report扣分影響written成績？

有無人可以post中英作文完整嘅題目？

留俾後人參考吓

利申 岸已上

上左岸就應該係你俾tips 我地la 😒

同意

咪係lor 應該你俾番tips我地啦
不過 上左邊個岸先

會唔會輕鬆過 警察 消防

好睇好唔好彩
一樣有大把IO trainee比人屌走

但港珠澳個題唔係有句類似
why do you agree the statement ?
咁咪唔可以寫反對？

果句係To what extend do you agree with this statement?
所以可以寫反對

有無人知英文作唔夠500字會點
作左400幾

巴打可唔可以講下點先會比人屌走
體能差 或者英文廢定點

入左先算喇

肥

Batch2應該八月先知有冇FIB

上年作左四百五十字到
過到

等到2046

其實使唔使作到啲point 好靚？

然後呢

咪就係FIB收皮今年再黎

上年份p1做成點

覺得自己死係咩位

其實筆試係合格就去到fib
定係
揀最top嘅指定人數去fib?

我都想知

Fib應該星期二send出嚟
大家feel唔feel?

😑😑😑😑😑😑😑

想知batch 1既巴絲考完Written 感覺點

心如止水....

feel左一個月左右

下星期實有

星期三出第二輪

同問

我無寫到寫左幾字
但應該夠
佢會咁認真數？

我都係寫呢3個😂

我啲feel又湧出嚟了

乳頭巴打

如果人生日日都咁有feel就好

我都覺得聽日會有

我個D point都係正路野

我估聽日都未有

點解唔捱埋佢

咁辛苦入去，係自己走定係比人踢走？

我諗佢好難踢得你走, 但可能用其他方法迫你自己走

諗 人工包埋就得

有朋友做緊
見佢仲係學堂操緊果陣post過下fb 好似話頭幾個week已經有人走左

咁辛苦考到就走

比我入到一定屌那媽頂硬上

諗住份糧都唔會想走

淨係寫左1同2夠500字就收左工
考作文個陣頭暈仲中途去左嘔，作完就早走埋

晚晚逼我食屎都唔撚走呀

幾萬蚊就可以買起你晚晚食屎？

再睇埋d連登仔為左一千蚊去奶共

要食屎就真係諗諗佢

咁始終有d人性格唔適合 比人chur幾下就走

咁不如唔好考，出到嚟比市民屌仲過癮過比教官屌

未做就咁大聲
人地有得揀

你岩

可能有其他更好offer 呢

唉，麻煩7月前出FIB啦好嗎

我對入境處好有信心。

佢唔會

點知原來全部連登仔都收皮

收到風 28號出fib email
不過係7月

其實已經出左
但所有連登仔收皮

集氣
星期五前出FIB

Batch 1,2都係？

咁你都信？

有邊個信得過

immi 官網

仲未update

夠話六月中開波啦

定係連登無份

有暫定兩個字

in service已經 in左一排

你都識講係暫定啦，咪即係唔可信。仲有鬼唔知官網先最可信咩，你唔好話等你收到email個日先最可信呀，依家擺明講緊係其他地方既消息啦

d人好燥底 thanks

等得太耐，大家都開始鼓噪

sor9

FIB。。求六月派左去好嗎

不如大家討論下fib有咩tips?
想知係咪全英架？

唔會全英掛

有中有英有普

會唔會偏向用英文提問？
通常會問d咩？

普

有普咩?

有普咩？
呢位巴打上次都實牙實齒話上星期出email

有普就真係仆得街

其實做得幫辦級
三文兩語是常識吧

agger, 邊境咁多大陸人問你一兩題普都好正路唔好因為普通話廢就否定呢個可能性

等到好焦急

我上年有

咁無計 佢地recruiting係話星期五出
全部新人做野可能prolong

batch 1 都已經等到咁，究竟Batch 2 要等幾耐？

2018

有冇可能其實係batch 1 2 一次過揀一批人去fib先要咁耐

乜咁玩法呀 唔好啦😨😨😨

唔會啦 邊趕得切IN

係就pk

可能batch 1 太差 要等埋batch 2先夠人

巴打好有信心wo

其實唔係好make sense

邊做得切vetting 宿位又無咁多

feel到係聽日喇

又feel

feel左一個月
爽呀

大家俾啲feel嚟

feel feel下就黎架喇

已經就快唔記得件事了

睇黎冇了

都未派😂 咁灰？派左之後無嘅話先灰啦

我諗佢係話睇黎今日唔派

又三日
加埋星期六日

七月了

唔係真係等埋第二batch呀

唉屌，無撚哂feel了，欺騙我地感情

呀蛇做野唔駛你教

原來first batch 已經考完written 差唔多個半月

我有預感，7月3號黎料

想問多唔多巴打同時又報IO又報IA，或者IA都巳經有offer?

可能batch one 太差

純粹個人認為，batch 2作文好似易過batch 1

其實有咩咁出奇
政府做野不嬲都係咁慢
好彩今年縮短左D程序 過三關就ok 其他dept要過成6,7關

入境真係算簡單，起碼唔洗請咁撚多假去考
之前考海關督察，兩次written星期六，但我都要返工
Group in一日，leadership加fitness一日，fib又一日

如果有埋vetting , BC 再兩三日

其實急咩姐 大家無飯開咩？

好似好等人用

有工返緊 唔急

唔想再做而家果份嘛 雖然人工唔算好低

唔想做狗

利申等開飯

聽日嚟料，我feel到了

收到了 你收唔到？

有feel 有feel

又有Feel

直必？

日日發夢見到自己著住io制服返工既樣

派未呀

你後欄定伯母後欄收到？

聽講 batch 1 有人收到 email fib

利申：wtsapp gp 有人講，無問詳情

唔通又明年請早

唔似堅野 正路應該會update埋官網

我都唔清楚，但照計官網係會有update

好多傻仔會放假消息

會唔會無連登份手

真假都好，等到人都癲
嗱嗱淋出email，有又好無又好都當了件心事

1001

真係想了左而件事 等到想死

唔會依到個個都無掛

岩 通常官網先過email出

真心出左咩

假

說好的feel呢？

995

Push

開定新post都得啦

屌推到1001都未fib